<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<MateriGame xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <materis>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat GAMELAN..! Tahukah kamu apakah rumah adat Nangroe Aceh Darussalam? Ya.. rumah adat Aceh disebut Rumah Kong Bade. Tahukah kamu makna rumah adat Kong Bade? Rumah Krong Bade mencerminkan karakteristik masyarakat Aceh yang dekat dengan alam serta menjaga kelestarian lingkungan.</Penjelasan>
      <imageName>Karapan-Sapi</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat GAMELAN..! Apakah kamu tahu pakaian adat Nangroe Aceh Darussalam? Ya.. pakaian adat NAD untuk pria disebut Linto Baro, sementara yang untuk wanita disebut Daro Baro. Bagi laki-laki, warna pakaian adat biasanya didominasi oleh warna hitam yang dipercaya sebagai simbol kebesaran. Bagi perempuan, warnanya memiliki motif yang beragam seperti merah, hijau atau kuning yang mengisyaratkan keindahan, keanggunan, kesetiaan dan keberanian.</Penjelasan>
      <imageName>Roma-Bangshal</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat GAMELAN..!  Tahukah kamu senjata tradisional yang berasal dari Nangroe Aceh Darussalam? Ya.. senjata tradisional NAD bernama Rencong. Rencong pada waktu dahulu hanya digunakan untuk mempertahankan diri dari serangan musuh dan berperang di jalan Allah SWT. Rencong juga merupakan lambang keberanian bagi para pejuang dan rakyat Aceh di masa perjuangan.</Penjelasan>
      <imageName>pakaian_adat_Madura</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat GAMELAN..! apakah kamu tahu tarian tradisional yang berasal dari Nangroe Aceh Darussalam? Ya.. Tradisi yang berasal dari Aceh adalah tari Saman. Tahukah kamu makna tari Saman? Tari Saman merupakan salah satu media untuk pencapaian pesan (dakwah). Tarian ini mencerminkan pendidikan, keagamaan, sopan santun, kepahlawanan, kekompakan dan kebersamaan.</Penjelasan>
      <imageName>celurit</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat GAMELAN..!  Tahukah kamu permainan tradisional yang berasal dari Nangroe Aceh Darussalam? Ya.. permainan tradisional NAD bernama Makah-makah. Makna permainan ini yaitu makah ialah Kota Mekkah yang menjadi pusat kiblat seluruh umat muslim yang setiap orangnya berlomba-lomba untuk melaksanakan haji dan umroh. Karena itu, orang harus berusaha, baik secara perseorangan maupun secara bersama-sama agar apa yang diinginkannya dapat tercapai. Di sini juga hendak digambarkan bagaimana pentingnya pergi ke Mekah bagi umat Islam.</Penjelasan>
      <imageName>muang_sangkal</imageName>
    </Materi>
  </materis>
</MateriGame>