<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<MateriGame xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <materis>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai sobat GAMELAN..! tahukah kamu rumah adat jawa tengah ? ya.. Rumah adat Jawa Tengah dinamakan Padepokan. Padepokan Jawa Tengah merupakan bangunan induk istana Mangkunegara di Surakarta. Rumah penduduk dan keraton di Jawa Tengah umumnya terdiri dari 3 ruangan. Pertama pendopo, tempat menerima tamu, upacara adat dan kesenian. Kedua Pringgitan untuk pagelaran wayang kulit. Ketiga dalem, tempat singgasana raja. Bagi rumah penduduk, "dalem" berarti ruangan untuk tempat tinggal.</Penjelasan>
      <imageName>jateng/padepokan</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai sobat GAMELAN..! tahukah kamu seni hias masyarakat Jawa Tengah ? ya.. seni hias masyarakat Jawa Tengah berupa seni hias Parang Rusak yang terlihat pada kain batik. Seni hias parang rusak terinspirasi dari ombak besar yang terus menghantam bebatuan laut hingga membuat karang tersebut rusak.Bentuk dasar leter 'S' di ambil dari ombak samudra, jalinan motif yang tidak pernah putus pada motif parang menggambarkan hubungan yang terus tersambung. Garis lurus diagonal pada batik parang rusak melambangkan rasa hormat, keteladanan serta ketaatan pada nilai-nilai kebenaran.</Penjelasan>
      <imageName>jateng/parangrusak</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>
        Hai sobat GAMELAN..! tahukah kamu pakaian adat masyarakat Jawa Tengah ? ya.. Pakaian adat untuk pria Jawa Tengah adalah penutup kepala yang disebut kuluk, berbaju jas sikepan, korset dan keris yang terselip di pinggang. Ia juga memakai kain batik dengan pola dan corak yang sama dengan wanitanya.
        Sedangkan wanitanya memakai kebaya panjang dengan kain batik. Perhiasannya berupa subang, kalung, gelang, dan cincin. Sanggulnya disebut bokor mengkureb yang diisi dengan daun pandan wangi.
      </Penjelasan>
      <imageName>jateng/pakaianjawatengah</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>
        Hai sobat Gamelan! Tahukah kamu apa itu Saron ? ya ,Saron atau ricik merupakan bagian dari alat musik gamelan yang termasuk keluarga balungan. Instrumen yang terbuat dari lembaran-lembaran logam ini dimainkan dengan cara dipukul menggunakan alat pemukul khusus yang terbuat dari kayu. Saat setelah dipukul, wilahan harus dipencet atau dipathet untuk menghentikan dengungan yang dihasilkan sebelum wilahan lainnya dipukul.
      </Penjelasan>
      <imageName>jateng/saron</imageName>
    </Materi>
  </materis>
</MateriGame>