<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<MateriGame xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <materis>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat GAMELAN..! Tahukah kamu transportasi khas masyarakat pulau Lombok ? Ya Cidomo. Tahukah kamu singkatan dari Cidomo ? singkatan dari Cidomo adalah Cikar Dokor Motor. Cikar yang berarti badan cidomo yang terbuat dari kayu, Dokar yang berarti tenaga yang digunakan berasal dari kuda, dan Motor adalah ban yang digunakan berasal dari ban Mobil. Tahukah kamu kelebihan dari transportasi Cidomo ? Ya.. kelebihannya antara lain ongkos yang murah, aman, dan relatif ramah lingkungan.</Penjelasan>
      <imageName>lombok/cidomo</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat GAMELAN..! Tahukah kamu yang dimaksud Gerabah ? Berdasarkan Kamus Besar Bahasa Indonesia (KBBI ), gerabah yaitu alat-alat dapur (untuk masak-memasak dan sebagainya) yang dibuat dari tahan liat yang kemudian dibakar ( misalnya kendi , belangan). Di kabupaten Lombok Barat, Nusa Tenggara Barat ada sebuah daerah yang terkenal dengan senin pembuatan gerabah, yaitu di Banyumulek. Tahukah kamu bahwa kerajinan gerabah Banyumulek sudah dijual sampai keluar negeri seperti New Zealend dan negara-negara di Eropa.</Penjelasan>
      <imageName>lombok/gerabah</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat GAMELAN..! Tahukah kamu apa pakaian adat masyarakat pulau Lombok ? ya.. pakaian adat Masyarakat pulau Lombok untuk wanita disebut Lambung dan untuk pria disebut Pegon. Pakaian Lambung dan Pagon biasa digunakan ketika ada upacara adat atau acara pernikahan (Nyongkolan).</Penjelasan>
      <imageName>lombok/bajusasak</imageName>
    </Materi>
  <Materi>
      <Penjelasan>Hai sobat Gamelan..! Tahukah kamu rumah adat masyarakat Lombok ? ya.. Rumah adat masyarakat Lombok yang disebut Bale Tani, terbuat dari kayu dengan dinding - dinding yang terbuat dari anyaman bambu dan beratapkan daun alang - alang kering. Lantai dari Bale Tani ini adalah campuran tanah, getah pohon dan abu jerami yang kemudian diolesi dengan kotoran kerbau. </Penjelasan>
      <imageName>lombok/bale</imageName>
    </Materi>
  <Materi>
      <Penjelasan>Hai sobat Gamelan..! Tahukah kamu apa itu Gendang Beleq ? ya.. Gendang Beleq adalah kesenian musik tradisional yang dimainkan secara berkelompok dengan menggunakan beberapa macam alat musik dan gendang berukuran besar sebagai alat musik utamanya. Gendang Beleq. Awalnya digunakan sebagai penyemangat para prajurit menuju medan perang, dan sekarang menjadi pengiring pengiring sebuah acara adat maupun acara hiburan. Gendang Beleq ini juga sering ditampilkan di berbagai acara seperti pernikahan, khitanan, acara adat, penyambutan tamu besar, dsb.</Penjelasan>
      <imageName>lombok/gendangbeleq</imageName>
    </Materi>
  </materis>
</MateriGame>