<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<MateriGame xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <materis>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat Gamelan ! Tahukah kamu rumah adat Dayak ? Ya rumah adat Dayak bernama Rumah Betang. Rumah Betang mempunyai ciri berbentuk rumah panggung dan memanjang. Pembuatan rumah panjang bagian hulunya haruslah searah dengan Matahari terbit dan sebelah hilirnya ke arah Matahari terbenam, sebagai simbol kerja-keras untuk bertahan hidup mulai dari Matahari terbit dan pulang ke rumah pada matahari tenggelam.</Penjelasan>
      <imageName>dayak/rumahadat</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat Gamelan ! Tahukah kamu pakaian adat Dayak ? Ya pakaian adat Dayak untuk wanita bernama pakaian Ta’a. Baju ini juga di lengkapi dengan adanya gelang yang dipasangkan di tangan wanita suku dayak. Gelang ini dipercayai oleh masyarakat dayak berfungsi sebagai penolak balak (mencegah mara bahaya). Untuk pakaian adat laki-laki dinamakan Sapei Sapaq. Pakaian ini menggunakan aksesoris senjata tradisional suku dayak. Fungsinya sebagai alat perlindungan diri dari serangan musuh atau pun seranga hewan buas pada saat berada di dalam hutan.</Penjelasan>
      <imageName>dayak/ta</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat Gamelan ! Apakah kamu tahu senjata tradisional Dayak ? Ya senjata tradisional Dayak bernama Mandau. Tahukah kamu apa itu mandau? Mandau adalah senjata tajam sejenis parang. Makna Mandau ini adalah dau artinya senjata, man artinya keberanian.</Penjelasan>
      <imageName>dayak/mando</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat Gamelan ! Apakah kamu tahu alat musik tradisional Dayak? Ya alat musik tradisional Dayak bernama Sampe. Alat musik ini dimainkan dengan cara dipetik. Sampe ini sering di gunakan dalam mengiringi berbagai acara adat seperti tarian adat dan kesenian adat suku Dayak  lainnya.</Penjelasan>
      <imageName>dayak/sampe</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat Gamelan ! Tahukah kamu tarian adat Dayak ? Ya tarian adat Dayak bernama Datun Julut. Tarian ini bertujuan sebagai tanda syukur atas kesembuhan penyakit, namun di jaman sekarang ini Tarian ini selain untuk tanda syukur, juga dibawakan untuk penyambutan para tamu.</Penjelasan>
      <imageName>dayak/datunjulud</imageName>
    </Materi>
  </materis>
</MateriGame>