<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<MateriGame xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <materis>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat Gamelan.....! Tahukah kamu rumah adat Jawa Timur? Ya... rumah adat Jawa Timur bernama joglo. Rumah Joglo umumnya terbuat dari kayu Jati. Sebutan Joglo mengacu pada bentuk atapnya yang menyerupai sebuah gunung. Hal ini berkaitan keyakinan masyarakat Jawa bahwa gunung atau tempat yang tinggi adalah tempat yang dianggap suci dan tempat tinggal para Dewa.</Penjelasan>
      <imageName>Karapan-Sapi</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat Gamelan.....! Tahukah kamu pakaian adat Jawa Timur? Ya... pakaian adat Jawa Timur bernama baju mantenan. Baju ini umumnya hanya dikenakan pada saat resepsi pernikahan adat Jawa Timuran. Motif dan corak yang terdapat pada pakaian adat Jawa Timur lebih mencerminkan ketegasan namun juga tetap berkesan sederhana dengan menjunjung tinggi etika.</Penjelasan>
      <imageName>Roma-Bangshal</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat Gamelan.....! Tahukah kamu alat musik tradisional Jawa Timur? Ya... alat musik tradisional Jawa Timur bernama Gamelan. Sejarah asal-usul dari alat musik tradisional Jawa timur gamelan, didahului dengan budaya hindu-budha yang juga mewakili seni asli Indonesia pada masa itu.</Penjelasan>
      <imageName>pakaian_adat_Madura</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat Gamelan.....! Apakah kamu tahu tarian adat Jawa Timur? Ya... tarian adat Jawa Timur bernama tari remo. Tari Remo adalah salah satu tarian untuk penyambutan tamu agung, yang ditampilkan baik oleh satu atau banyak penari. Menurut sejarahnya, tari remo merupakan tari yang khusus dibawakan oleh penari laki – laki. Pertunjukan tari remo umumnya menampilkan kisah pangeran yang berjuang dalam sebuah medan pertempuran.</Penjelasan>
      <imageName>celurit</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat Gamelan.....! Apakah kamu tahu seni pertunjukan Jawa Timur? Ya... seni pertunjukan yang terkenal di Jawa Timur adalah ludruk. Ludruk merupakan suatu drama tradisional yang diperagakan oleh sebuah grup kesenian yang dipergelarkan di sebuah panggung dengan mengambil cerita tentang kehidupan rakyat sehari-hari, cerita perjuangan, dan sebagainya yang diselingi dengan lawakan dan diiringi dengan gamelan sebagai musik.</Penjelasan>
      <imageName>muang_sangkal</imageName>
    </Materi>
  </materis>
</MateriGame>