<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<MateriGame xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <materis>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai kawan Mari hari ini kita belajar tentang kebudayaan Madura. Apa kamu tahu permainan tradisional kerapan sapi ? Karapan Sapi merupakan permainan khas masyarakat Madura. Tahukah kamu awal mula adanya kerapan sapi? Awal mulanya kerapan sapi ini dilatar belakangi pada zaman dahulu tanah Madura itu kurang subur untuk lahan pertanian, sehingga orang-orang Madura beternak sapi yang juga digunakan untuk membajak sawah atau ladang. Kerapan sapi ini juga memiliki makna positif yaitu melatih jiwa sportifitas dan pemberani.</Penjelasan>
      <imageName>madura/Karapan-Sapi</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai kawan ! Madura juga memiliki rumah adat yang disebut rumah Bangshal (roma bhangsal). Dalam rumah adat Madura terdapat 2 tanduk di atapnya yang menyimbolkan dua nisan di sebuah kuburan. Maknanya yaitu bahwa selain ada rumah di dunia, ada juga rumah di akhirat yakni kuburan. </Penjelasan>
      <imageName>madura/Roma-Bangshal</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Kawan ! Madura juga memiliki pakaian adat. Nama pakaian adat Madura adalah baju pesa&apos;an. . Baju ini sebenarnya adalah baju sederhana yang dikenakan sehari-hari oleh orang-orang suku Madura di masa silam, baik untuk melaut, berladang, maupun untuk menghadiri upacara adat.</Penjelasan>
      <imageName>madura/pakaian_adat_Madura</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Tahukah kamu senjata tradisional Madura? Ya senjata tradisional Madura bernama Celurit. Celurit ini digunakan tokoh yang bernama Sakera sebagai simbol perlawanan rakyat terhadap penjajah Belanda.  </Penjelasan>
      <imageName>madura/celurit</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Tahukah kamu Tari Muang Sangkal yang merupakan tarian tradisional Madura? Tari Muang Sangkal adalah salah satu tarian tradisional Madura yang dilakukan untuk ritual menjauhkan dari mara bahaya. Tarian ini sering ditampilkan di berbagai acara seperti penyambutan tamu dan berbagai acara adat lainnya.  </Penjelasan>
      <imageName>madura/muang_sangkal</imageName>
    </Materi>
  </materis>
</MateriGame>