<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<MateriGame xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <materis>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat GAMELAN..! Tahukah kamu apakah rumah adat Nias? Ya.. rumah adat Nias disebut Omohada. Tahukah kamu makna rumah adat Omohade? Rumah adat  Omohade menggambarkan sebuah cerminan kehidupan. Di mana batu merupakan dasar sebagai pijakan hidup. Itulah salah satu alasan mengapa rumah adat tradisional Nias Omohada di bangun di atas bongkahan batu.</Penjelasan>
      <imageName>rumahadat-nias</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat GAMELAN..! Apakah kamu tahu pakaian adat Nias? Ya.. pakaian adat Nias dinamakan Baru Oholu untuk pakaian laki-laki dan Oroba Si'oli untuk pakaian perempuan. Tahukah kamu makna pakaian adat Nias? Ya.warna kuning yang dipadukan dengan corak persegi empat dan pola bunga kapas pada pakaian adat Nias yang sering dipakai oleh para bangsawan menggambarkan kejayaan kekuasaan, kekayaan, kemakmuran dan kebesaran.</Penjelasan>
      <imageName>bja_nias</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat GAMELAN..!  Tahukah kamu senjata tradisional yang berasal dari Nias? Ya.. senjata tradisional Nias bernama Baluse. Baluse adalah perlengkapan utama seorang prajurit Nias. Baluse merupakan perisai atau pelindung yang dapat melindungi penggunanya dari serangan pedang dan tombak</Penjelasan>
      <imageName>lompat_batu</imageName>
    </Materi>
  <Materi>
      <Penjelasan>Tradisi Lompat Batu biasanya dilakukan para pemuda dengan cara melompati tumpukan batu setinggi 2 meter dan setebal 40 cm untuk menunjukan bahwa mereka sudah pantas untuk dianggap dewasa secara fisik. Sejarahnya lompat batu terjadi ,Konon pada saat itu setiap kampung yang berperang mempunyai bentengnya masing-masing untuk menjaga wilayah mereka. Sehingga untuk menyerang, dibutuhkan kekuatan khusus untuk melompati benteng tersebut. Mereka kemudian membuat tumpukan batu yang digunakan untuk melatih fisik mereka, terutama ketangkasan dalam melompat. </Penjelasan>
      <imageName>lompat_batu</imageName>
    </Materi>
  <Materi>
      <Penjelasan>Hai Sobat GAMELAN..! Apakah kamu tahu alat musik tradisional Nias? Ya.. alat music tradisisional Nias disebut Gondra. Gondra dimainkan dengan cara dipukul menggunakan alat pukul yang terbuat dari bambu dengan panjang sekitar setengah meter.</Penjelasan>
      <imageName>lompat_batu</imageName>
    </Materi>
  </materis>
</MateriGame>