<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<MateriGame xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <materis>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai sobat GAMELAN ! Tahukah kamu apa rumah adat suku Dani Papua ? ya rumah adat suku Dani bernama Honai. Rumah Honai terbuat dari kayu dengan atap berbentuk kerucut yang terbuat dari jerami atau ilalang. Honai sengaja dibangun sempit atau kecil dan tidak berjendela yang bertujuan untuk menahan hawa dingin pegunungan Papua. Honai biasanya dibangun setinggi 2,5 meter dan pada bagian tengah rumah disiapkan tempat untuk membuat api unggun untuk menghangatkan diri. Rumah Honai terbagi dalam tiga tipe, yaitu untuk kaum laki-laki (disebut Honai), wanita (disebut Ebei), dan kandang babi (disebut Wamai).</Penjelasan>
      <imageName>Karapan-Sapi</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai sobat GAMELAN ! Tahukah kamu apa pakaian adat  masyarakat suku dani, ya pakaian adat suku dani bernama Sali untuk perempuan dan holim untuk laki-laki. Pakaian Sala memiliki bahan dasar dari kulit pohon dan pakaian ini hanya khusus digunakan untuk wanita yang belum menikah. Sedangkan pakaian holim atau koteka hanya digunakan untuk menutup bagian kemaluan dan dipakai untuk kegiatan sehari-hari. </Penjelasan>
      <imageName>Roma-Bangshal</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai sobat GAMELAN ! Tahukah kamu salah satu senjatat tradisional suku Dani? Ya, senjata tradisional masyarakat suku dani berupa Busur dan panah. Busur dan panah adalah salah satu senjata tradisional dari Papua dan Papua Barat. Senjata tradisional busur Papua terbuat dari rotan dan anak panahnya terbuat dari kayu, bambu ataupun tulang kangguru. Biasanya senjata tradisional Papua Busur dan Panah ini dipakai untuk berburu dan berperang. namun karena terbuat dari bahan alam, perlu keahlian yang khusus dalam memakai senjata tradisional ini.</Penjelasan>
      <imageName>pakaian_adat_Madura</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai sobat GAMELAN ! tahukah kamu tarian tradisional masyarakat Papua ? ya Tari Perang . Tari ini menggambarkan jiwa kepahlawanan dan kegagahan masyarakat Papua. Biasanya tarian ini dibawakan oleh para penari pria dengan berpakaian adat dan membawa panah sebagai atribut menarinya.</Penjelasan>
      <imageName>celurit</imageName>
    </Materi>
    <Materi>
      <Penjelasan>Hai sobat GAMELAN ! tahukah kamu salah satu alat musik tradisional masyarakat Papua ?  ya Pikon. Pikon adalah salah satu alat musik tradisional yang berasal dari Papua. Pikon sebenarnya berasal dari kata Pikonane, dan didalam bahasa Baliem artinya alat musik bunyi. Alat musik Pikon ini merupakan alat musik tradisional khas dari suku Dani yang biasa dimainkan oleh para kaum pria. Biasanya mereka memainkan alat musik Pikon ini sambil beristirahat setelah lelah bekerja seharian atau ketika sedang bersantai di honai.</Penjelasan>
      <imageName>muang_sangkal</imageName>
    </Materi>
  </materis>
</MateriGame>